香港軍事主題FPS

是咁的，我計劃整個以香港軍事為主題的FPS game ，大家想喺個game入面見到啲咩、聽到啲咩?

已經有初步構思，歡迎發問。

- 第一幅MP地圖會係 1:1 的上城門水塘
- 第一幅故事地圖會係某公屋屋邨 (唔劇透)
- 完全standalone的multiplayer PC game，暫定用Lumberyard engine
- 已經改好名 (唔劇透)

Ok,留名等買

禮賓府守衛戰，警察總署守衛戰

天壇大佛

傳說中的塔利班炸大佛?

屌你正啊喂

啊sir做野唔洗你教
用地鐵站做地圖

灣仔總部建築太無特色，80年系列警署會整。

Good, 但無資源做配音

要同背景設定consistent的話，就會變左義軍同袍的對白 (?)

Bingo, 地鐵站已經整緊prop，你想要邊個站? (no 中環、金鐘，太複雜)

留名

叫我諗又諗唔到 平時我都想咁做

有無啲咩想要？例如服飾之類？

以前高登都間中有人出post brainstorm但都係0成果

商場？ IFC 又一城

公屋地圖會有些少領匯商場

有冇啲地圖以外嘅想見到嘅細節嘢？

我覺得細節做得好，先至滿足到大家 ＆ 俾錢買indie game。

Ok

你上得多唔多高登先?
你上得多/鍾意
建議放啲高登/LIHK嘢做彩蛋之類

例如：整隻Bot叫巨乳人妻

其他就同普通槍game一樣 is Ok
廣東話+英文配音

認真，你整完放steam
我一定買
不過通知聲

畫質點?

用得近年啲game engine點都唔會差嘅，modeling會做足。第一個場（城門水塘）會去實地影texture。之後就真係要視乎成本同搞唔搞得起。

搞到好似光輝歲月咁

到時放Steam Greenlight記得投票。

故事背景係唔係獨立戰爭？

仲未諗掂個故事，背景類似烏克蘭，示威引發大規模軍事衝突過後不斷有零星衝突，對手當然係解放軍。

我打算做好multiplayer先，而啲stages就係零星衝突。

你放上嚟個日
頭十個回覆會見到我

反抗軍係咪可以隨地執磚打鳩差佬？

細節我諗到 GTA V

我成日ff 香港做背景，美帝主意嗰種模式嘅game/電影
好似COD 嗰啲咁
一開始係2020年(香港獨立戰爭)
主角係普通步兵，死守深圳河
就嚟守唔住嗰時一個炮彈飛埋嚟炸到主角瞓低望住個天，臨合埋眼嗰時見到盟軍空軍趕到支援(加插空軍嘅無綫電對話)
之後兩年後香港第一個總統誕生
鄰國睇唔順眼，派影子軍隊捉左佢
唔認數
香港要派特種部隊深入鄰國山區救總統............
最後個過程都係一貫美帝電影風格

FF mode 完

點都要有向heat project致敬既旺角場

留名睇爛尾

已經係政府軍

玩法係點？

無資源、能力搞 open world

咁我又真係有唔少爛尾 project

改做香港警察啦

依家係初步構思
會唔會兩年後先有得玩

Btw 大大力支持

炸到望天勁 cliche
救總統會考慮

要有政總

會。
計劃係2年內做到出到 MVP，會有兩個場。因為水塘、地鐵夠靚夠簡單所以係 priority。 搞得起先做 beyond MVP 嘅野。

唔係幾明。

player的身份會係香港政府防衛局 (Defence Council) 文官轄下各武裝部隊的成員。

政總我都好想整，但係唔知室內係點，室外又好似太單調。

CoD嗰種普通槍game, p2p, pvp

有冇ai ?

primitive

Game engine 做到幾多就幾多，有能力做story mode先慢慢tune

基建設施好似係唔可以做成1:1
會可能涉及反恐問題
外國有人將地鐵站1:1咁造成CS地圖比警察唔知拉左定要撤銷張地圖
btw 最中意FPS

係老土啲
但好多人受

整到好似heat project咁已經好勁
支持

CS:GO 加拿大滿地可地鐵地圖，鐵路公司用版權做藉口威脅會民事告個作者。我本身law底，曉避呢啲嘢。

旺角簡直係聖杯

加左落稿～

有冇CU/HKU防衛戰? 最鍾意守山頭打山地游擊戰

隻game配置係點？

機場?

要縮細，無得1:1，中大比較多變化，想整，但都係要睇有無資源。

2Gb DX11 minimum

gtx要幾多？

（劇透）

比共匪炸爆左

正
單憑你肯整CU map，只要你價錢係一千以內我就買
利申：唔係讀CU

有排都未出到，目前用緊980畫圖，750 Ti測試。

其實我對整GAME都有興趣
但係又冇經驗/知識
你有冇啲咩需要幫手同時又俾我學到野?

我都想幫手。
利申: 零知識

最需要 tester ，因為通常 test test 吓就會落坑&搵到自己的位置

有性趣

咁要等我換電腦先

山東街攻防戰

lm

做前傳、bonus map okay?

到我交到貨時你應該換左啦

逃學威龍劇情+場景

諗過吓，但唔知點同個世界觀結合。

故事背景會係咩年份?

2020+

用磚做武器😍😍

support 樓主
想問樓主幾個問題
1. multiplayer 個server 係玩家自己開 定係 官方自己搞曬
2. 有冇諗過點anti cheat
3. 搞現實1:1 地圖會有好多關於law 既問題要搞 樓主準備好未

可唔可以低配置D
我覺得CS LEVEL已經夠

1. 玩家開
2. 投票啦
3. 上面講左，我識避。

似乎大家都好鍾意轉頭喎

咁會更加難商業化，到出到街時大家應該換咗電腦。

磚 自

真心用u做地圖好撚正
尤其是cu又有山

仲有天橋

反抗軍 加v殺面具

會整好多衫同背囊掛飾，仲有無咩想要？隨便開聲

可唔可以自訂服裝

上傳圖落件衫到

角色 要整獨撚樣

女角要大波

整 小巴
一開波搭小巴 can 落反抗軍
衝過去打警車

反抗軍 個面罩 整埋火影 暗部

整搶灘

整 fun map
鍵盤做近戰
比我做VIP

一邊一旗啦

有無公會個啲

另外 整喪屍mode
係大廈

行得慢 但地圖細 多轉角位

好出名個啲郊區都可以整

有無成果可以分享少少

打巷戰

1. 自訂圖案tee可以考慮，但最多只能做到好似GTA咁自己畫 crew emblem。
2. 終於有人問角色 學生妹大波眼鏡娘點睇？
3. 小巴正喎 (突破咗我嘅盲點)
4. 火影有版權問題
5. 搶灘太大工程

太草稿，無謂攞出嚟fing啦

第一批係城門水塘 ＆ 地鐵站

留再次名等買㗎

扮演中國嘅戰略同spawning設計會有少少似喪屍，而香港隊嘅人命會矜貴得多，的確係有啲message想植入比大家。

整一支香港旗

一定有得揀，但係未諗好故事入面用咩國旗。

海洋公園
Btw 係有故事情節？

自由行之前的海洋公園有回憶呀，依家⋯⋯

兩張multiplayer地圖出左之後有人氣的話就會搞故事版。

加埋依d警察部門就正
Pc仔:

交通警:

便衣探員(CID):

水警:

警犬隊(PDU):

機動部隊(PTU):

衝鋒隊(EU):

機場特警(ASU):

反恐特勤隊(CTRU):

飛虎隊(SDU):

你係鍾意制服定點？

制服
同埋飛虎隊(SDU)啲槍

其實揾個現成既game整mod係唔係仲實際 如cod4 會慳好多功夫？

我覺得可以係 深色衫 牛仔褲 +統一vest helmet 再加塊屬於香港既魔術貼國旗痴係vest/helmet 咁就正

各有各煩

牛仔褲好似唔錯

遲下出故事post，一定搵你

正呀

Yes

concept art 一張

或者可以整學校地圖
係咪好似rainbow six siege咁

記得整語音功能
差人做野唔使你教

話哂啱啱建國應該仲未有正規制服

想睇圖

真係整到嘅話買嚟支持下又點話
但係之前話整game嗰啲最後都係無疾而終

合理，已筆記。

係 話哂唔係兩三日就搞到既野
不過點都支持既

諗到少少嘅係可以試下參考Rising Storm 2
解放軍因為軍力關係所以會有空中同裝甲優勢（直升機坦克碌豬）
香港軍會有外國補給支援上嘅優勢（可以體現為重生速度快一倍，空投補給之類）

空中同裝甲優勢同我諗法一樣。重生速度我覺得唔關補給事，因為解放軍多人手。我諗緊點樣令香港軍玩家更加重視teamwork，尤其是medic方面。呢類設定好重要，係主要特色。

arma3/squad果類?

搞學校係違反國際法

太大型⋯⋯

支持

between可以幫手配音/寫script
當然唔洗人工

其實樓主既諗法(兩邊軍隊各有特色呢樣野)而家 squad 係用緊ticket數黎平衡
每隊一開始有300-500ticket
死一條命2ticket(如果冇medic救)
爆一架hummer 值20 ticket
insurgency 既武器弱D，但係同時佢地既載具down左都扣少好多ticket

但係squad/arma3果種大型地圖，workload唔洗講一個人做兩年實搞唔掂
但如果你係行COD/CS地圖大小既MAP
載具就會冇意思(冇戰略意義，只係用上面枝槍，距離唔夠遠同靶冇分別)
想問清楚你係想整arena式 death match定係 cs果種裝炸彈等時間完黎嬴
同埋想知道你理想係幾多打幾多，平時cod既地圖8vs8已經覺得好多人
如果地圖唔大又行fast pace式，到時係唔會有teamwork，同埋有效既medic (我假設左你medic功用係回血同復活隊友) 只可以存在係大型地圖fps，小型地圖交戰距離太近，你隊友死果個位人地只要camp實，medic就已經冇用，你可以參考rainbow six既doc，大部分時候都係冇用既。

利申: 乜槍GAME都玩

我既建議係可以整一隻有職業既heat project
人物大約250血(手槍扣25左右，步槍40，爆頭就一槍死，跟距離按比例減傷)

分全滅MODE/ 任務MODE
香港軍同解放軍既平衡用類似csgo既方式
即係T side 進攻方 (香港)經濟來源較多，武器較平
CT (解放軍) 經濟來源較少，武器比較勁但同時比較貴

職業會決定玩家可以帶既武器同技能，唔需要太真實，最好做到好似heat project 果種唔同槍唔同玩法，你玩P90又得，玩ACR21又得果種

技能唔可以影響輸出(槍game最重要)，可以係防禦性技能/被動技能，例如
1.之後2秒內中既第一槍減少50%傷害(用黎peek人)
2.食血包多20%
3.可以帶多一個手榴彈
4.減少閃光彈影響時間
5.拆彈時間快30%

職業武器可以再細分，例如呢班香港人係革命軍
咁可以 整D 地盤佬, 飛虎隊, 小巴佬,學生 之類有D香港特色
解放軍就大致跟番 普通遍制
例如狙擊手, rifleman, scout 之類

整埋個屯門map
故事背景，2020年香港團結
新界屯兵再現

推

響門常開頂樓snipe人

傀儡特首選舉 會展攻略戰 再炸

btw樓主人手不足會好辛苦，外國Yandere dev一個人整隻Game整咗幾年冇假放

不如搞個眾籌請返幾個助手幫手整

好提議

第一關 城邦故事歸來
第二關 暗殺
第三關 眾人革命
第四關 搶佔先機
第五關 守護領土
額外關卡 邊境攻防戰（消滅所有難民） 「大量難民越過邊境尢如喪屍一樣」
第六關 香港保衛戰-上水據點
第七關 香港保衛戰-屯門公路（炸橋阻坦克）「坦克入城」
第八關 香港保衛戰前傳-深圳（潛入型任務）「破壞敵軍司令部」
第九關 絕望

第十關 散落周圍的力量
特別關卡 收復失地
第十一關 最後一戰

可以講主角係普通港豬
關卡開局影片
第一關新手教學
第二關有政治人物被殺
第三關主角係屋企搭lift落街
第四關跑緊既主角
第五關主角身後有一堆警關槍

反抗軍故事

另外可以整個
香港警察故事
當然結局要同反抗軍一樣

多謝定先

會係CS/COD大細，無載具。開頭會做deathmatch同坐checkpoint

呢啲可以做前傳，但故事難諗，唔想變預言書/燈神。

屯兵之門!

呢類設定會係個game嘅核心問題，應該要測試下先知。我都諗過職業問題，未決定。多謝你先。

其實想試下crowdsourcing配音，但整得唔夠好又會對唔住大家。

要做到成績先敢講呢啲

巴打定期匯報下進度

Lm

搞緊背景

可以諗埋外傳小說

輕輕一推

留名支持
出左一定買 出到既話月

識整一定整博物館
海防博物館 + 出面嘅IS-2 行得嘅

或者Ocean Park都可以

Game mode
我會覺得Heroes&Generals唔錯

出面嗰架係comet
冇啦啦點會有ussr 坦克

行落山

記錯sorry

博物館隔離好似係金庫嚟

海狗公園山上機動城其實好適合整電單車落山sence

自訂槍skin
開放整mod（槍，人物，地圖，慳水慳力 ）
同埋依家係打算pvp 定pve?
不如整個mode，有十幾個玩家同場一齊死守/進攻，對面敵軍ai唔駛話好勁，多人就夠
想玩呢類無雙mode割草

其實啲非軍方角色都可以set（隱藏）技能同能力整度好似軍方咁，例如戴眼鏡細粒斯文學生視力特高同夠輕，大隻同高既運動形學生或者裝修工人適合衝鋒

唔想外表同技能有關...

both，你諗法同我一樣

到時一定入手支持巴打
但驚唔驚用解放軍呢d名會有麻煩？
GTA都要改左FIB

界防軍(邊界防守軍隊)
利申:鳩up

城門水塘既地位應該係De Dust 2
地圖提議：舊工廠區、貨櫃場、機場、大學

改左個語帶相關的新英文名，係遊戲世界觀內的inside joke，唔劇透。至於中文則一律用匪軍。

唔會自我審查，因為打壓即係宣傳，商業上反而有利。

可以咁講

舊工廠區正喎，突破盲點！有無邊區有特色、特別想要？

都係提醒多次巴打記得注意法律問題
唔係講緊版權之類 係講緊差佬又捉你不誠實使用電腦
記得之前睇新聞 唔知咩國家有個學生
係cs1.6將自己學校整左做炸彈任務地圖 然後就比人拉尻左

巴打打算整cs 個種每局買槍定係tf2咁鎖死一套
定係係ow個種有技能？
定係每個玩家自創一個角色，打任務賺錢買槍再自己砌裝備組合

畫面諗住真實風格定係卡通render？

真實風格

level up unlock

concept art

無加白色底自

咩黎？

Push

加油

留名買game

push

一定支持買game

樓主加油

有無idea、想要d咩?